[
  {
    "id": "1",
    "type": "single",
    "question": "2025年春节有两件轰动全球的事件,一个是DeepSeek横空出世,另一个是贺岁片《哪吒2》票房惊人,入了全球票房榜｡下面关于DeepSeek与《哪吒2》的描述成立的是( )｡",
    "options": [
      "A. 《哪吒2》是一款新型操作系统",
      "B. DeepSeek是深海钻探软件",
      "C. 《哪吒2》可以生成新的软件",
      "D. DeepSeek可以根据《哪吒2》的场景生成剧情脚本"
    ],
    "correct": "D",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "2",
    "type": "single",
    "question": "对整型变量N,如果它能够同时被3和5整除,则输出N是含有至少两个质因数｡如果用流程图来描述处理过程,则输出语句应该在哪种图形框中( )｡",
    "options": [
      "A. 圆形框",
      "B. 椭圆形框",
      "C. 平行四边形框",
      "D. 菱形框"
    ],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "3",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行,其输出是( )｡<pre><code>int a=3, b = 4;\na == b;\nb == a;\ncout << a << ' ' << b << endl;</code></pre>",
    "options": [
      "A. 3 4",
      "B. 3 3",
      "C. 4 4",
      "D. 4 3"
    ],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "4",
    "type": "single",
    "question": "求三色彩球的颜色｡有数量无限的红(Red)绿(Green)蓝(Blue)三种彩球排成一行,每组先为5个红色球,随后3个绿色,最后为2个蓝色｡每个球都有编号,从左到右依次为1,2,3……｡输入整数代表编号,求该编号球的颜色｡下面是C++代码是实现,正确说法是( )｡<pre><code>int N, remainder;\ncin >> N;\nremainder = N % 10; // remainder变量保存余数\nif((1 <= remainder) && (remainder<= 5))\ncout << \"Red\";\nelse if ((6 <= remainder) && (remainder <= 8)) cout << \"Green\";\nelse if ((remainder == 9) || (remainder == 0))\ncout << \"Blue\";</code></pre>",
    "options": [
      "A. 将else if ((remainder == 9) || (remainder == 0)) 修改为else 效果相同",
      "B. 将((1 <= remainder) && (remainder<= 5)) 修改为(remainder <= 5) 效果相同",
      "C. else if ((6 <= remainder) && (remainder <= 8)) 写法错误,应修改为else if (6 <= remainder <= 8)",
      "D. 根据题意remainder = N % 10 应修改为remainder = N / 10"
    ],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "5",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行后其输出是( )｡<pre><code>int tnt = 0;\nfor (int i = 0; i < 10;i ++) if (i % 3)\ntnt += 1;\nelse\ntnt += 2;\ncout << tnt;</code></pre>",
    "options": [
      "A. 18",
      "B. 17",
      "C. 16",
      "D. 14"
    ],
    "correct": "D",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "6",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行后输出是( )｡<pre><code>int i;\nfor (i = 10; i > 0; i -= 2)\nbreak;\ncout << i;</code></pre>",
    "options": [
      "A. 10",
      "B. 8",
      "C. 0",
      "D. 因为循环执行时会执行break语句而终止循环,所以i的值不确定"
    ],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "7",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行后输出是( )｡<pre><code>int i;\nfor (i =0; i < 10; i++){\nif (i % 3 == 0) continue;\ncout << \"0\" << \"#\";}\nif (i >= 10) cout << \"1\" << \"#\";</code></pre>",
    "options": [
      "A. 0#0#0#0#0#0#",
      "B. 0#0#0#0#0#0#0#1#",
      "C. 0#0#0#0#1#",
      "D. 0#0#0#0#0#0#1#"
    ],
    "correct": "D",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "8",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行后的输出是( )｡<pre><code>int i,j; for (i = 0; i < 5; i++)\nfor (j = i; j > 0; j -= 1)\nprintf(\"%d-\",j);</code></pre>",
    "options": [
      "A. 1-2-1-3-2-1-4-3-2-1",
      "B. 1-2-1-3-2-1-4-3-2-1",
      "C. 0-0-1-0-1-2-0-1-2-3",
      "D. 0-0-1-0-1-2-0-1-2-3"
    ],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "9",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行后,将输出能被2整除且除以7余数为2的数｡下列选项不能实现的是(<pre><code>for (int i = 0; i < 100; i++) _______________________\ncout << i << \" \";\n</code></pre>",
    "options": [
      "A. ((i % 2 == 0) && (i % 7 == 2))",
      "B. ((!(i % 2)) && (i % 7 == 2))",
      "C. ((!(i % 2)) && (!(i % 7)))",
      "D. ((i % 2 != 1) && (i % 7 == 2))"
    ],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "10",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码用于求1到N之间正整数中含有3的数的个数,比如123 和32 都是符合条件的数｡则前后两处横线应填入代码分别是( )｡<pre><code>int i,j;\nint cnt = 0, N;\ncout << \"请输入正整数N:\";\ncin >> N;\nfor (i = 1; (j=i) < N; i++)\nwhile (j != 0)\nif (j % 10 == 3){\ncnt +=1;\nelse\ncout << cnt << \" \";\n</code></pre>",
    "options": [
      "A. continue j /= 10",
      "B. break j /= 10",
      "C. continue j %= 10",
      "D. break j %= 10"
    ],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "11",
    "type": "single",
    "question": "在数学中N!表示N的阶乘,即1到N的乘积,如3!=1*2*3 ,且0! = 1 ｡下面的两段C++代码用于求1到N的阶乘之和,如N为3,则结果是9(1!+2!+3! 的值)｡选项中的说法正确的是( )｡<pre><code>// 实现1\nint i,N;\ncin >> N;\nint tnt = 0, last = 1;\nfor (i = 1; i < N + 1; i++){ last *= i;\ntnt += last;}\ncout << tnt << endl;\n// 实现2\nint i,N;\ncin >> N;\nint tnt = 0, tmp; for (i = 1; i < N + 1; i++){\ntmp = 1;\nfor (int j = 1; j < i + 1; j++)\ntmp *= j;\ntnt += tmp;}\ncout << tnt << endl;</code></pre>",
    "options": [
      "A. 虽然实现1的代码短小,但效率并不高",
      "B. 实现2的代码效率更高,且更易于理解",
      "C. 实现1因为应用了前项计算结果,计算量更小,因此效率高",
      "D. 两种实现,效率几乎一致"
    ],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "12",
    "type": "single",
    "question": "哥德巴赫猜想是指大于2的偶数都可以分解为两个质数之和,下面的代码用于验证4-1000之内的偶数能否分解为两个质数之和｡下面C++代码中假设isPrime()是已经定义好用于判断正整数N是否为质数, 返回bool值｡对该段代码, 的说法是( )｡<pre><code>for (i = 4; i < 1000; i += 2) for (j = 2; j < i; j++)\nif (isPrime(j) && isPrime(i-j)){ printf(\"%d=%d+%d\\n\", i, j, i-j);\nbreak;}</code></pre>",
    "options": [
      "A. 将代码isPrime(j) && isPrime(i-j) 修改为 isPrime(j) == true && isPrime(i-j) == true 效果相同",
      "B. 代码执行后,输出的一对质数,一定是小的数在前",
      "C. 即便将外层循环中i的上界1000修改为很大的整数,也不能说从数学上证明了哥德巴赫猜想",
      "D. 根据题意,break语句应该移到if语句块之外"
    ],
    "correct": "D",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "13",
    "type": "single",
    "question": "已知C++代码和执行后的期望输出如下,相关说法正确的是( )｡<pre><code>int i,j;\nint last, N;\ncout << \"请输入层数N:\";\ncin >> N;\nlast = 1;\nfor (i = 1; i < N; i++){\nfor (j = 1; j < i + 1; j++){ // L1\nif (last > 9)\nlast = 1;\ncout << last << \" \";\nlast += 1;\nprintf(\"\\n\");}}</code></pre>请输入层数N:10 输出为1 2 3 4 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9",
    "options": [
      "A. 倒数第二行的printf(\"\\n\") 有错,应该修改为cout << endl; ,printf( )函数不能输出换行",
      "B. last += 1 修改为last = last + 1 执行效果相同",
      "C. 代码中L1标记行中的j < i + 1 应修改为j < i",
      "D. 外层for循环前的last = 1 修改为last = 0 执行效果相同"
    ],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "14",
    "type": "single",
    "question": "在C++中,( )最适合填入横线处连续5次正确生成1到10之间的随机整数?<pre><code>for(int i=0; i<5; i++)\n______;</code></pre>",
    "options": [
      "A. rand( ) % 11",
      "B. rand( ) % 10",
      "C. rand( ) % 10 + 1",
      "D. rand() % 9 + 1"
    ],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "15",
    "type": "single",
    "question": "在C++中,如果a 和b 均为float 类型的变量,那么二者如果相差足够小(比如0.000001),就可以视作相等｡比如2.2345676 和2.2345677 就可以视作相等｡下列哪个表达式能用来正确判断“a等于b” ( )｡",
    "options": [
      "A. ((b-a) < 0.000001 )",
      "B. ((b-a) <= 0.000001 )",
      "C. (abs(b-a) <= 0.000001 )",
      "D. (sqrt(b-a) <= 0.000001 )"
    ],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "16",
    "type": "single",
    "question": "C++､Python都是高级编程语言,它们的每条语句最终都要通过机器指令来完成｡( )",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "17",
    "type": "single",
    "question": "在C++代码中,假设N为正整数,则N - N / 10 * 10 与N % 10 都将获得N的个位数｡( )",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "18",
    "type": "single",
    "question": "C++语句cout << ((10 <= N <= 12)? \"true\":\"false\") 中,假设整型变量N为12,则其输出为 true ｡原因是执行10 <= N 后其值为true ,true 与12 相比仍然是true ｡( )",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "19",
    "type": "single",
    "question": "C++表达式(sqrt(N) * sqrt(N)) == N 中的N如果为正整数,则表达式的值为true,相当于开平方后平方是本身｡( )",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "20",
    "type": "single",
    "question": "下面C++执行后将输出3*2=6 ｡ ( )<pre><code>int a=2, b = 3;\na=a-b;\nb=a+b;\na=b-a;\nprintf(\"%d*%d=%d\\n\", a, b, a*b);</code></pre>",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "21",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行后将输出10｡( )<pre><code>int i; for (i = 0; i < 10; i++)\ncout << i << endl; continue;</code></pre>",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "22",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行后将输出1｡( )<pre><code>int i; for (i = 1; i < 10; i++){\nbreak;\ncontinue;}\ncout << i << endl;</code></pre>",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "23",
    "type": "single",
    "question": "下面的C++代码执行后将输出10行\"OK\"｡( )<pre><code>for (int i = 0; i < 5; i++) for(int j = 0; j < i; j++)\nprintf(\"OK\\n\");</code></pre>",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "24",
    "type": "single",
    "question": "将下面C++代码中的for循环中的i = 1 调整为i = 0 的输出结果相同｡( )<pre><code>int tnt = 0;\nfor (int i = 1; i < 5; i++) // i=1\ntnt += i;\ncout << tnt;</code></pre>",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  },
  {
    "id": "25",
    "type": "single",
    "question": "下面C++代码执行后将输出0123 ｡( )<pre><code>for (i = 0; i < 5; i++)\nfor (i = 0; i < i; i++)\ncontinue;\nprintf(\"%d\\n\", i);</code></pre>",
    "options": [
      "A. 正确",
      "B. 错误"
    ],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "CCF GESP 2025年3月认证 C++ 2级试题"
  }
]